\begin{exoApp}{10}{1}
\label{\formatexo{10}}
Soit $(E) : mx^2+x(2m-1)-2=0$ où $x$ et $m$ sont des réels.
  \begin{enumerate}
      \item Soit $m$ fixé. Résoudre l'équation $(E)$ d'inconnue $x$.
      \item Soit $x$ fixé. Résoudre l'équation $(E)$ d'inconnue $m$.
  \end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
        \item Pour $m$ fixé \textbf{non nul}, il faut donc résoudre l'équation du second degré $mx^2+x(2m-1)-2=0$ d'inconnue $x$. Son discriminant vaut \[\Delta=(2m-1)^2-4m(-2)=4m^2-4m+1+8m=4m^2+4m+1=(2m+1)^2\]
                L'équation possède donc deux solutions :
                \[x_1=\frac{-(2m-1)-(2m+1)}{2m}=-2 \qeq  x_2=\frac{-(2m-1)+(2m+1)}{2m}=\frac{1}{m}\]
                Ainsi, \[\mathcal{S}=\left \{ -2; \frac{1}{m} \right \}\]
                Si $m=0$ l'équation devient $-x-2=0$ qui admet $-2$ comme unique solution.\\
                \textbf{Bilan} : si $m\neq 0$, alors $\ds{\boxed{\mathcal{S}=\left\{ -2; \frac{1}{m} \right\}}}$, et si $m=0$, $\ds{\boxed{\mathcal{S}=\left\{-2\right\} }}$.
        \item Pour $x$ fixé, c'est une équation du premier degré en $m$. Ainsi
                \[(E) \Longleftrightarrow m(x^2+2x) = 2+x\]
                Soit $m(x(x+2)) =x+2$. Si $x\neq 0$ et $x\neq -2$ alors, on dispose d'une unique solution : \[\frac{x+2}{x(x+2)}=\frac{1}{x}\]
                Si $x=0$, l'équation $(E)$ devient $-2=0$ ce qui est absurde, donc l'équation n'admet aucune solution.\\
                Si $x=-2$, l'équation $(E)$ devient $0=0$, soit $m\in \R$
                \\\textbf{Bilan} : si $x=0$, l'équation n'admet aucune solution; si $x=-2$, alors $\mathcal{S}=\R$. Sinon, \[\boxed{\mathcal{S}= \left \{ \dfrac{1}{x} \right\}}\]
 \end{enumerate}
\end{correction}
